7.1之前，要睇多次V-煞

林鄭國安法發表電視講話

當權者控制TVB既重要性

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

「藝術家用謊言揭露真相，政治家用謊言掩蓋真相。」（Artists use lies to tell the truth, while politicians use them to cover the truth up.）

「沒有舞蹈的革命，是不值得發動的革命。」（A revolution without dancing is a revolution not worth having）

「面具之下只是個血肉之軀，而在這面具之下的，還有一個理念，只不過，理念，是刀槍不入的。」（Beneath this mask there is more than flesh. Beneath this mask there is an idea, Mr.Creedy, and ideas are bulletproof..）

「我們的尊嚴可能不值錢，但它卻是我們唯一真正擁有的東西。它是我們最後一寸領地，但在那一寸領地裡，我們是自由的。」（Our integrity sells for so little, but it is all we really have. It is the very last inch of us, but within that inch, we are free）

「力量來自團結，團結來自信念」（Strength through unity, unity through faith）

「恐懼往往是政府的終極武器。」（Fear became the ultimate tool of this government）

「就算政府擁有的武力統治不讓人民發言，自由的言論仍然充滿著強大的力量。」（the truncheon may be used in lieu of conversation, words will always retain their power)

V

出奇地相似

「恐懼往往是政府的終極武器。」（Fear became the ultimate tool of this government）

大搜捕，拉到你唔敢出來，根本獨裁政治來來去去都係果幾個套路，V煞情節早己識穿

幾年前第一次睇，覺得好膠；幾個月前再睇，感覺完全唔同哂

deepfake淋病個樣上去

人民醒覺，不會再怕秘密警察

同林鄭宣傳國安法既包裝、套路一模一樣

極權政府都係一個餅印

你切身處地緊

推

Tui
香港人要團結啊

115

7一維園見